+++
title = '第一句/排'
date = 2023-12-30T07:26:11+08:00
draft = false
tags =["Reflections", "Code", "R", "Poem", "Row"]
+++
![](https://miro.medium.com/v2/resize:fit:640/format:webp/0*Wa-UGusEi1vom-6v)

如果開始第一句是最困難的  
我現在已經沒有這個問題了  
詩人說著笑 李雪琴笑著說  
反正 不論在 斯德哥爾摩的學院 還是 上海北京 的劇場  
觀眾都會 起立 鼓掌叫好  

第一橫排 有人說是行 有人叫做列  
不管如何稱呼 它鮮少享有第一句那樣的榮耀  
就拿 R 的相關環境來說吧 第一列  
Rnotebook 常是 `---`   
Rscript 可能是任何記號 但我可能會以 `##` 開始  
當然 比較嚴格的人可能會問所謂的第一列到底是什麼意思  

如果第一列覺得有些委屈  
那後續的真的更不知道如何理解自己的存在了  
但是 沒有他們 程式 就什麼都不是   
文章也如此 計畫也這樣  

還好他們自己不在意 別人也不在乎  
幸運如此   
我們不必處理 他們之間的  
重要性排名 優先順序 情緒感受  
只要 按一個鍵 欣然接受執行的結果